張翔辭職未?

有港大學生、舊生及職員不滿校長張翔日前發表聲明定性 7 月 1 日佔領立法會行動為「破壞性行動」和譴責學生，發起一連串「光復港大 守衛我城」的自發行動，並將於今日下午二時到紐魯斯樓向張翔遞交聯署信，要求張翔於 7 月 12 日正午十二時前回應學生訴求。

港大校長張翔日前發表對 7 月 1 日佔領立法會行動的聲明，譴責當日立法會大樓的「暴力事件」和「破壞性行動」，亦呼籲各方理性和務實解決紛爭，勿再訴諸對抗，才能文明理性地共處。

張翔的聲明引發一眾港大學生、舊生及職員的不滿，一眾港大生將於今日下午兩時到紐魯斯樓地下向張翔遞交聯署，要求張翔於 7 月 12 日正午 12 時回應學生的三大訴求，包括（一）收回 7 月 3 日之聲明，停止譴責示威者、（二）承諾保障港大學生和教職員之言論自由，及（三）參與示威、集會、遊行等社會運動之權益及承諾今後不會處分參與社會運動的學生及教職員，保障港大學術及研究自由。同時港大學生會大學事務委員會於 7 月 12 日晚上 8 時在中山廣場集會以及 7 月 13 日在中山廣場靜坐，要求張翔回應訴求，並指若得不到張翔的回覆，不排除將行動升級。

肉鳩酸

張翔是不可多得的人才。港大得到張翔，是冷手執個熱煎堆。我得到的路邊社消息是，張翔母校南京大學一早已經決定聘請他了。張翔亦已答應，並做好離職前的準備。然而南京大學忽然亮出了一個非常辣的條件，就是要求張翔及他的家人包括妻兒，都同樣放棄美國籍！

這可🇨🇳不容易🇨🇳，張翔的兒子自小在美國長大，長得像ABC，很難因為事業而影響家庭。條件談不攏，張翔只好放棄南京大學。此時，港大校長馬斐森任期未滿，突然「劈炮」。張翔在年紀、學術及領導才能都符合港大要求，加上一早已作好離職準備，港大真是求之不得。港大校長之職，挑戰重重，祝願張翔能披荊斬棘，帶領港大走向高峰吧。

潘麗瓊

屌佢全家